呢兩本講俄史既書，大家推薦邊本？

俄羅斯一千年（套書）

再造失去的王國：俄羅斯的帝國雄心500年史

邊本好d？詳細，客觀同比較易入眼d？

我見大家都係推薦呢兩本，但我想買其中一本
大家有冇睇過其中一本覺得ok?

幫推

謝師兄

推

hyread 可能有

我成日都唔記得ac pw

我係睇英文，lost kingdom 係唔錯，但係有陣時啲人物真係太多有時跟唔切，有少少飛來飛去，不過佢依本書呢其實重點都係white Russia (Belarus), little rus (Ukraine) and great Russia 之間對民族身份認同嘅差別，尤其是係烏克蘭同俄羅斯，佢依本書好多個章節都係講俄羅斯點樣打壓烏克蘭人的身份認同，同埋會講下俄羅斯與波蘭嘅互相憎恨、係幾有趣，都學到啲嘢，睇左 80%，我會推介

另外一本就未睇過

唔該曬師兄

本身都有人推薦英文被我，但好怕被好複雜既英文難到所以唔敢睇
唔該曬師兄

想問下睇完對俄近代史有冇幫助？

會明白更加俄羅斯同烏克蘭之間關係，同埋會更加明白俄羅斯人又始至終都當自己係斯拉夫人嘅大哥，永遠想統一晒所有東斯拉夫人⋯⋯成本書都圍繞着呢兩個話題，跟住講呢兩個思想點樣影響俄羅斯係沙皇、蘇聯、蘇聯解體後，嘅內外政策同決定

本書冇咩點講白俄羅斯，因為白俄羅斯好早已經係比俄羅斯同化左，你當佢係而家嘅澳門咁，跟住烏克蘭係香港咁就得啦

英文睇得好辛苦